電騙案16人損失1.3億元 其中一人被騙6890萬元 有人承認以特務身份騙取款項

警方展開反電話騙案行動及宣傳活動，拘捕11人，涉及16受害者，總涉款金額達1億3000萬元，其中單一涉及最多騙款金額的案件達6890萬元。警方同時成功截取1200萬元的電騙款項，正追捕其他在逃人士。

警方說，16宗案件當中，14宗騙案手法均為假冒官員，有人承認以特務身份騙取款項，亦有人自稱是電騙受害者，包括提供戶口，作不法用途。被騙去6890萬元的女受害人，60多歲，去年10月她乘搭港鐵回家途中收到電話，對方聲稱她在內地涉及洗黑錢案，要求將所有積蓄轉到銀行戶口。涉及這宗案件的找換店東主已被捕。

11名被捕人士包括5男6女，16名受害者年齡介乎15歲至83歲，當中一人持雙程證來港。

警方表示，騙徒最短在兩日內成功騙取數十萬元，最長的案件持續70日，受害者當中的長者被騙走畢生積蓄，呼籲市民多些主動關心身邊長者。

今年首季有200宗電騙，較上季下跌33%左右，但較去年同期上升18%。

佢果6000 萬係咪老豆俾佢

689

唔怪得咁多電話騙案
咁多有錢傻佬
成功一次都唔洗休

又玩中國特務呢招

我試過接聽 之後佢cut我線
應該係睇你係咪操流利國語

特務!

本身佢真係有喺大陸洗黑錢所以咪會信

係咪眞係身有屎